《昏迷嘅人，都喺同一個世界生活緊》

有一種說法，認為人類的夢境是共通的。
我向來不相信，直至因意外而墮入這個屬於昏迷者的世界。
他們不是被困，而是帶著各自的原因不願醒來。
昏迷不醒，皆因我們無法喚醒裝睡的人。

0.

來到這個世界的第一天，正是我被推進手術室的日子。
白光燈猛地一照，麻醉藥甚至還沒注進體內，我就被帶來了。
還未來得及和本來的世界道別，好可惜。
我以為自己已經死去。

「放心，還沒有。」
直到有一把聲音這樣說。
回頭一看，是個坐在地上乘涼的老人，好不愜意。
我問道：「你能讀心？」
老人冷笑一聲，說：「不能，是你把一切都寫在臉上了。」說罷，他毫不客氣地指著我。
這時，我才發現老人的指頭夾上了一個儀器。

老人留意到我奇異的目光，略顯不滿：「看甚麼看，你也有。」
我連忙舉起左手，他所言屬實。動動指頭，沒甚麼感覺。
儀器上顯示一個數字，意義不明。
「那是你的脈搏，」老人見我一臉茫然，開腔說：「不想掛掉就別摘下來。」
話畢，我立刻把手放到外套的口袋中。

「新來的，跟我走吧。」老人終於站了起來，步履蹣跚。

1.

剛才所在的地方是一個叢林，我們越走越遠。
我問老人，我們是不是已經死了。
老人說，只要指上的脈搏儀尚在，我們就不會死。

聽見此話，我又把夾有脈搏儀的左手往袋裏放得更深。
我不想死。同時慶幸自己好像還沒死去。

我又問，那這裏是甚麼地方。
老人說，是天堂。

2.

我大惑不解，以為天堂住的都是死去的人。
老人邊走邊說：「死去的人不在這裏。這裏的都是像我們的人。」
「我們怎樣？」我問。事實上，我還未能搞清楚狀況。
我甚至不能確認，自己是生人還是死人。
我們終於走到了叢林的出口，老人回答：「像我們，介乎生死之間的人。」

如果生和死當中有這麼的一個空間，那麼，哪裏才是生的出口。

老人笑問我，想要去生的出口，還是往生的出口。

3.

我直載了當的說，我不想死。
老人對我的答案毫不驚喜：「我知道，我也不想死。」

叢林古樹參天，只有一條路。頭上的枝椏飛來了一隻烏鴉。
老人見狀，從口袋掏出一把麵包屑撒在地上。

回頭一看剛才走來的泥濘路，不見我們的足印。
我抬頭望向上空的烈日，低頭也不見自己的影子。
這些現象使我我不得不懷疑老人。

老人說：「像我們的人，都能自由選擇生死。」
我們，是指昏迷的人。
記得老人剛才說過，摘掉脈搏儀就會死。那麼生呢？
我問老人，怎樣才能醒來，回到原來的世界。

說著走著，終於離開了叢林。我們來到了一個廣場，好不熱鬧。
有一座宏偉的噴水池座落在廣場中央，噴水池之上有一個烏鴉的雕塑。
烏鴉拉著一把弓箭，指向北方。

老人說，跟著箭頭走，就能走到生的出口。

4.

「就這麼簡單？」我心裏存疑。
老人乾笑一聲，說：「有勇氣去生存，已經不簡單了。」

我問老人，這話何解。
老人說，他怕生，也不願死，所以一直留在這裏。

5.

說罷，我的後背被人猛地一撞，一下子失去重心的我快要跌倒。
下意識使我伸手著地，好讓自己卸點力。在千鈞一髮之際，我才突然想起不能弄丟脈搏儀。
雙手落地的一刻，指尖的脈搏儀和地上的紅磚頭劇烈的摩擦。
還好，脈搏儀沒掉。

我深深吸了一口氣，確認自己還生存，又呼了一口氣。
在下一秒，老人向我伸手，想要摘掉我的脈搏儀。
我來不及躲避，可是任老人使出多大的勁，它仍然牢牢依附在我的食指上。

老人笑我的窘態，說：「我早就告訴過你，昏迷的人可以選擇生死。」
在這個世界，能夠摘下脈搏儀的人只有自己。

6.

「抱歉……」身後又傳來一把聲音，那是剛才撞到我的行人。
她是一個女孩子，看起來只有十五六歲。她戴頭箍，穿紅格子連衣裙，手上提著一個籐籃。
老人見到她，問：「楠楠，趕著去哪？」
這個叫楠楠的女孩子說，要去幫媽媽買東西。

老人摺起衣袖，腕上掛著一隻長滿鏽的錶：「還不走，集市就要關門啦。」
楠楠一臉慌張，沒有和老人道別，拔腿就往廣場方向走。
跑的時候，又撞倒了另一個行人。

7.

他們的說話令我頗為在意，我決定問他一些關於市集的事。
他停下了腳步，我也跟著停下。
因為我只懂得跟著他走。
他不帶著我，我哪都去不了。

他反問我，不走了嗎？
他說，他以為我著急要找生的出口。
思緒跟著腳步停了下來。我搖搖頭。
我說我的確要找，可是我不急。

他滿意地點點頭，說我孺子可教。
我問，那我有甚麼要學。
他說，多得很。

說罷，又有另一個路人前來向老人打招呼。
這個路人穿著素色的衣服，和老人的很類似。
路人恭敬地問：「請問現在幾點了？」
老人再次拿起衣袖，說四點四十分。
路人點點頭便離開，同樣不說再見，慢慢地往反方向走。

8.

我問老人，為甚麼他們都問你時間。
他說，因為這裏有腕錶的人不多。
我看周圍的確不像現代的都市，倒像中世紀的歐洲小鎮。

老人說，在這裏的人都不著急。所以我也要學懂不能著急。
我立刻反駁，剛才撞到我的女孩子很是著急啊。
老人搖搖頭說，楠楠不同。

9.

老人和我走到了剛才提及過的集市。入口處有一個英式電話亭。
電話亭外面累積了長長的人龍，好歹也有幾十人。
我問老人那是甚麼。他說，那是電話亭。
除了入口以外，唯一和現實世界接軌的地方。

輪候個多小時，我和老人終於來到了電話亭。
我問老人，我要打電話給誰。
老人說，隨我喜歡，只要是在現實世界的人都可以。

他從口袋給我掏出一枚金幣，沾上了幾顆麵包屑。
我想起了一個人，按著曾經最熟悉的八個數字。

嘟，嘟，嘟。

「喂？」話筒裏傳來了她的聲音。
在活的世界，我不敢致電她。
只有在這個更接近死亡的世界，莫說是一枚金幣，我願意付出一切代價，只為再次和她說上一句話。

此時，老人在旁說：「忘了告訴你，這邊不能說話。」

10.

我瞪大了眼。
老人吐吐舌頭，說：「你可以說話，只是她不會聽到。」
我試著對話筒說話，她果然不能聽見。
她只管一直喂，喂，喂。

老人叫我，試試按1字。
我照辦了，話筒從我們那端自動播出了一段錄音。

「小姐您好，我們是乂乂美容院致電您，恭喜您中獎。我們會送您一個免費療程。」

她好氣沒氣的回答說：「不用了。」
老人示意，讓我再按2字。

「可是新療程的確十分划算！今天有緣和您說話，再給您九折。」
她在話筒裏頭乾笑幾聲，又說：「我沒錢，你給我打折也不管用。」

不待老人再說，我逕自按下了3字。

「五分鐘，就給我五分鐘！您肯定會————」
還不夠五秒鐘，她掛線了。

我緊緊握著話筒，不願離開。
老人拉著我要我走，我說外面的人都不著急，讓我多待一會。
他輕嘆：「他們不會著急，可是也會生氣啊。」

11.

老人說，他們叫這個做如果電話亭。
如果，這個世上有如果電話亭。我們還會不會把如果掛在嘴邊。

我問，既然不能對話，又為甚麼要致電給他們。
老人說，有些人還會惦記那個世界的人。
可是人鬼殊途，縱使我們不是鬼，也不能算得上是人。
總之，道不同就不相為謀。
一通電話，已經是我們可作的最大干擾。

在那個世界的人，不能知道有關這個世界的事。
所以掛念他們的話，就打個電話吧。

如果你也能聽見，我在另一個世界的吶喊。
你會不會想我回去。
你會不會想我。

12.

離開電話亭後，我們走到了集市。
老人說，這裏的生活模式和現實世界一樣。人們各司其職，各安其位。
有人種小米，有人捕魚，有人紡織。
每逢正午，大家都會把收穫帶到集市去賣，日落之前就會回家。
我留意到，這裏的人手上都有脈搏儀。

我問，既然有人掛念那個世界，那他們為甚麼不走，為甚麼不去生的出口。
看著在集市樂也融融的人，我看不透。我又望向老人，再問一遍。
你，又為甚麼不走。

紙言：
FB:

啱睇嘅記得留低正皮同留言，等我知道有人睇緊啊

謝謝

推

好睇 正皮

同時出兩個故?

留名支持

夢巴

係呀，哈哈
筆友故會日更，呢個就應該不定期

謝謝你

文呢

留名

好撚好睇 推

難得有人睇 再寫下先

13.

老人帶我穿過集市，用金幣買了些蔬果，還有麵包。
他向別人介紹，我是新來的。

突然老人大喊，六點了。
城鎮忽然安靜下來。

集市的人四散，留下空蕩蕩的廣場。
水池的烏鴉仍然寂寞。

14.

廣場往左拐，就是民居。
這裏的房子有高有低，有新有舊。
在夜幕之下，燈光通明。和真的世界沒兩樣。

我們在一棟破舊的房子前停下。老人叩叩門，屋內傳來一把沙啞的聲音，著我們進去。
老人推開了吱吱作響的木門，示意讓我跟著。

房子不大，一個老婦坐在安樂椅上。
老婦問老人，你是誰。
老人說，我是知道時間的人。

老婦哦的一聲。
她和其他人一樣，問老人幾點鐘。
老人說，七點了。
她也留意到我，這回不等老人開口，自己報上名字。
「我是新來的。」
她又哦了一聲。

15.

他們再沒有說話。
老人生起火來，煮了一鍋湯，也切好了麵包。
老婦坐在安落椅上，閉目養神。

老人把食物放在木桌子上。
悄悄離開。
我終於開腔問，你不和她道別嗎。

老婦被我吵到，張開眼睛。
她看到老人便問，你是誰。
看到我，又問我是誰。

16.

老人再答，我是知道時間的人。
她和上次一樣，問老人幾點鐘。
老人亮出了腕錶，說九點了。
這次，我仍然是新來的。

我們再次離開。
仍然沒有說再見。
老人只叫她，記得喝湯。

17.

老人告訴我，這裏我們不說再見。
因為大家都會一直在這裏。
我們不用說再見，也會再見。

18.

我問老人，他是不是也會長生不老。
他說不，他也會有老死的一天。
可是這裏會活得比較久。
因為那個世界的我們在病榻之上，衰老得較慢。

在這裏，我們還不會有痛覺。
我看看自己剛才跌倒擦傷的膝蓋，果真不痛。

可我不能理解這種想法。
老人說我不用理解，照辦就好了。
在這裏的人都是這樣辦。

19.

老人把我帶到了另一所房子，和老婦的房子一模一樣。
只是沒了老婦。
我又問，老婦是誰。
老婦是你的誰。

20.

老人說，老婦是我在那個世界的妻子。
我們經歷一場意外，在十年前被帶來這裏。
她在那個世界有老人痴呆。
在這個世界如是。

他說我們昏迷時處於甚麼狀態，在這裏亦一樣。
在這邊的我們能自在地生活，好划算。

可是你們也會老死。
我這樣說。
何不在那個世界一同老死。

21.

老人指著窗外水池的烏鴉雕像，說：「到生的出口還要走一段路，她走不了。」
老婦行動不便，站起來也困難。
我問老人，他為甚麼不背著她走。

老人看看腕錶說：「在那個世界，她活不久。」

22.

我又問，他又為甚麼不陪著她。
老人說老婦善忘，老是見到有陌生人在家會覺得很困擾。
所以他建了一個一模一樣的家，自己住了下來。
只是沒了她。

紙言：
FB:

喜歡的別忘了留下正皮和留言，好等我知道有人在看啊

還有謝謝上面幫我推post的各位

原來有另一個故

呢個都唔知算唔算故..... 當做隨筆寫下

發現巴打成日有意無意都寫到有超越人類既存在
主宰唔同人既命運

幾有趣
留名

推 幾得意

皮已正 樓主加油

睇紙言先發現有！

謝謝留言的大家啊
等我聽日完咗嗰邊個外傳，就返嚟呢邊定期更呢一個

好鍾意呢種輕飄飄嘅幻想故事！
題材好特別 好吸引！

等你

口口

未打完就send左出去

謝謝支持

來了

好chur呀 多謝你花咗一晚時間去睇

23.

另一天，我仍舊跟著老人。
路過水池的時候，上方的烏鴉雕塑仍然指著北方。
老人問我，是不是想走。
我搖搖頭，說想多待一會。

老人問我，那個世界有甚麼值得留戀。
我聳聳肩，望著長長的人龍。
就像置身於電話亭一樣，說不出一句話。

六點鐘，集市關門。我們又走到老婦的家。
叩叩。
我是知道時間的人。
我是新來的。
進來吧。

24.

老人煮湯，老婦打盹。
叩叩。
我沒事可幹，便去應門。

門前飛來一隻烏鴉，我問牠是誰。
牠一臉不解，說：「我是烏鴉。」
雖然我是新來的，可我也知道這是烏鴉。

老人見到烏鴉，停下一切工作。
他看看腕錶，問烏鴉來找誰。
牠走到老婦旁邊，說要找她。

老人早就知道。
因為他是知道時間的人。

25.

老人央求烏鴉通融一下。
說罷，他又把一撮麵包屑撒在地上。
又說：「平日那麼關照你們。」

烏鴉沒有表情，只是首肯。
默默低頭啄著碎屑。

老人把湯端上，拍拍老婦。
老婦又問老人他是誰。
老人又說，我是知道時間的人。
她哦了一聲，把湯喝光。

26.

喝過湯後，烏鴉拍翼，掉下了一根羽毛。
羽毛越變越大，圍繞著老婦。
我和老人站在旁邊把一切看在眼裏。

在老婦被羽毛吞噬之前，她又問老人：「你是誰？」
老人說，我是愛著你的人。
老婦笑著點頭，說她記得他。
他說過，要她當上孩子的媽媽。

說罷，羽毛瞬間變回正常大小。
老婦不見了，烏鴉也走了。

老人說，她是老死的。
大概是在那邊的她撐不下去。
我對老人說節哀順變。
他搖搖頭，說：「不怕，在這裏不會痛的。」

27.

我和老人合力把安樂椅搬到他的家。
我說老婦死了，他可以和我一起去生的出口。
他搖頭說不。因為沒了她，他也活不下去。

我問，那你為甚麼不摘掉脈搏儀。
他看看腕錶，說：「我知道我還有時間。」
他一直都知道時間。

他說他會在她的安樂椅上，等烏鴉來接走他。
我問他死去的人會去哪。
他笑說不知道呢，見到老婦的話會幫我問問她。

28.

老婦死後，老人不出門。
於是我幫他去集市買蔬果和麵包。
回來的時候，烏鴉又來老人的家。

我問老人，那你還喝不喝湯。
他說不了，他趕著去找她。
湯留給我，麵包就給烏鴉。

臨走前，老人說我可以住在他的家。
這裏有他和老婦的年華。
我問：「你不在，誰來帶我去生的出口？」

老人說：「你隨便問一個人吧。」
在這裏的人都知道出口，只是不願去罷。

29.

你死後，時間怎麼辦。
知道時間的人死了，那時間還在嗎？

老人說，錶上的是現實世界的時間。
昏迷者的世界百年如一日，沒時間可言。

要生的人，隨時可以走。
要死的人，也隨時可以走。
至於留下來的人，時間於他們只是無物。

喜歡的話，就把時間當作是安慰劑吧。
老人這樣說。

於是烏鴉把老人和麵包帶走了。
安樂椅和秒針，還在蠢蠢欲動。

紙言：
FB:

潛咗咁多日水，多謝上面留咗言嘅大家
寫完另外一個故事，而加返返黎寫呢個啦

喜歡嘅記得留個正評，或者留言比我等我知道大家睇緊
可以like埋FB Page，有咩關於新故舊故嘅消息都會放上去㗎

我睇緊架

你嘅文字 有一種莫名其妙嘅力量
繼續支持

謝謝你呀

夢巴 過獎了 謝謝呀

留名，正評

謝謝海意翔巴打

30.

老人走後，門前來了一個小孩。我問他知不知道生的出口。
他說知道啊，讓我跟著他。

小孩還穿著校服，背著大大的書包，使他走起來好吃力。
我問，要不要幫你拿。
他說不要，書包像脈搏儀，拿下就會死。

31.

我問他，要不要和我一起到生的出口。
他說不要，不要不要不要回到那個世界。

我又問小學生，他是不是打算永遠留在這裏。
他說對啊，這裏的人都是這樣想。
「可這不一定都是對的啊。」我說。
小學生不明所以，沒搭理我。

32.

你就沒點自主思考嗎，我問他。
小學生說，小學生不應自主，只應思考。
思考甚麼，我問。
思考大人叫我思考的事，他不加思索地回答。

我問他，你為甚麼想也不想就回答。
他說，我默過很多遍了。

33.

喂，小學生。
我說。
小學生看似很聰明，我想要考考他。

我問你，甚麼是生。
小學生說，生就是回到原來的世界，被生活勞役至死。
我又問，那甚麼是死。
小學生說，死也是回到原來的世界，被生活勞役至死。
他又說，所以我留在這裏。

現在的小學生，好聰明。

34.

喂，小學生。
我和他走過了民居，又到了近郊。
你是怎樣來到這裏的。
我這樣問他。

他說考試只拿了八十分，媽媽不準他回家。
下著大雨，天空和媽媽一樣生氣。
在那個世界無處容身，轉眼就來到這個世界。

我問，
你不回家，不掛念媽媽？
他說，待他摘到一朵花，讓媽媽不氣他
他就會回家。

35.

喂，小學生。
我問他哪裏有花。
我們去摘，然後一起回家。

小學生把我帶到山腳，講了一個故事。
傳說在山頂長著一朵花，收到的人會永遠幸福。

走到山腰，小學生說太累了。
我們坐在樹下休息。
他指著遠方，說那裏就是集市。
那裏就是廣場。

如果電話亭外的人龍絡繹不絕。
烏鴉的弓箭仍然指向北方。

36.

終於走到山頂，果然長著一朵花。
傳說是真的。
我這樣說。

小學生說，傳說從不騙人。
從來，只有寫傳說的人會騙人。

37.

小學生摘下了花，怎料天邊又來了一隻烏鴉。

38.

烏鴉烏鴉，你別找他。
他剛剛才想著要回家。

39.

烏鴉說，不能怪牠。
要怪就怪他的媽媽。

小學生的媽媽說，他睡太久了。
於是，媽媽讓醫生把他的床位空出來。
醫生問她要來做甚麼。
她說，她要再生一個他。

40.

小學生化成羽毛，躺左花的旁邊。
我挖了一個洞，把羽毛和花葬在一起。
好讓他永遠幸福。

我在想，或者他也會化成另一朵花。
從今以後，他再也不用擔心回不了家。

紙言：
FB:

嚟緊因為人不在港，所以要到下個星期先有得更新
返嚟之後就會keep返每日更新
要追緊嘅大家久等不好意思了

呢段時間如果有興趣睇埋小弟其他作品的話，可以上紙言重溫 （萬事屋就要喺返LIHKG post睇）
離開嘅呢段時間也請大家睇完之後要留言比我啊
喜歡嘅可以留埋個正評比小弟 又或者like Fb，感謝大家

呢集好sad

小學生

幾時更新

高汁劉名

意外入咗嚟，又幾好睇喎

lm

好好睇

小學生好慘

推一推

41.

下山以後，我遇上了一個少年。
我問他，知不知道生的出口。
他說知道，讓我等他打個電話，他就帶我去。

我們在電話亭前排了好久。
可是我記得老人說，不急。
在這裏的人都不急。

42.

這裏沒有時間，所以我不知道等了多久。
少年踏入了電話亭，躊躇良久。
苦惱之際發現我還在旁邊，頓感不好意思。

「不要緊，我們有時間。」我這樣安慰他。
其實，這裏不是沒有時間。
只是擁有了一切時間。

43.

少年終於拿起話筒，食指背誦出一組號碼。
嘟，嘟，嘟。
「你所撥打的號碼暫時未能接通，請過一會兒再致電。」

少年不忿，當刻就再試一遍。
他按出同一組號碼，還是得出同一個結果。

少年啊。
我們努力嘗試不同的方法，還是得出一個結果。
你做著同樣的事，結果沒有改變也很正常啊。
我這樣說。

少年若有所思，看似同意。
在點頭同意的同時，總不免低頭妥協。

44.

我們離開了如果電話亭。
他所撥打的電話未能接通。
沒有如果，又何談結果。

45.

少年未接通電話，他不能帶我到生的出口。
就到處逛逛吧，少年提議說。
他知道我是新來的。

我問少年，那你來多久了。
少年說不知道呢，這裏又沒有時間。

我恍然大悟，覺得自己蠢斃了。
我果然是新來的。

46.

少年少年，我說。
你要打給誰呀。

少年說他和情人相約離開那個世界，可是等了好久也不見她。
不知道她是生是死。

我笑問少年，那我們是生還是死。
少年也笑了。

紙言：
FB:

我回來了
不在的時候也有留言給我的各位，萬分感謝你們

之後都會定時每日更新
潛水咁耐希望大家仲會睇落去啦

一起身就有文睇

巴打，故事去到進度邊度

應該都一半左右㗎啦 都係邊諗邊寫

47.

集市熙來攘往。
我一時失神，和迎面而來的人碰個正著。

這次我又跌倒了，不過沒關係。
反正又不會痛。

48.

對面有一個女孩撲倒在地。
她也擦損了手腳，眼角溢出一滴淚。
我說，不好意思呢。
不過你又不會痛。

少年見狀，馬上前去扶起女孩。
「楠楠，沒事吧？」
少年這樣說。

楠楠站了起來，水汪汪的一雙眼直盯著我。
哎喲又是你。
是啊。她這樣說。
你又趕著去哪。我這樣問。

她說，去幫媽媽買東西。

49.

楠楠離開後，我問少年為甚麼她會痛。
他說，因為楠楠不同。

當大家都在說著相同的一句不同，那到底還雷不雷同。
難怪他們都說我是新來的。

50.

我和少年走到叢林。我說我就是從這裏來的。
少年嘴角上揚，說大家都是從那裏來。
從那個世界來的。

只是有的會死在這裏，有的會死在那裏。

51.

叢林的盡頭浮現出一個身影。
這裏好大霧，身影就從霧中破繭而出。

她也是新來的。

52.

新來的她不像新來的我，她既冷靜又木無表情。
我前去和她搭話，我問她是誰。
她指著站在不遠處的少年，說：「我是他的情人。」

原來，她就是他在如果電話亭遍尋不穫的人。

我記起了在那個世界的事。

53.

在那邊，我們沒有如果電話亭。
我們只有電話。

每個晚上我都會撥打同一組號碼，為的只是傾聽同一把聲音。
有時候是我打給她，有時候是她打給我。
所以也有時候，無法接通的原因是心靈過份相通。

少年在如果電話亭找不著情人。
因為兩情相悅的話，我們根本不需要如果。

54.

「我等你好久了。」少年對她說。
少年毫不驚訝，就像早已預計到的。
他說，他們是約好的。

她不是來找他。
她是來赴約的。

55.

「對不起。」她這樣說。
她又遲到了，像那個世界的她一樣。
少年搖頭說不，我們有的是時間。

說罷，我們三人朝著廣場的方向走。
烈日當空，我們早已走到大汗淋漓。
拿弓箭的烏鴉還不流一滴汗。

56.

我們走到水池，我正想往北方走，情人還呆在原地。
你們還不走？
我這樣問。
都等到對方了。

少年和情人相視而笑。
「不了。」他這樣說。
「我們走另一邊。」

紙言：
FB: [url]
[/url]

有人睇緊嗎？有的話就留個言話比我知啦
都係嗰句了，喜歡的話請留低個正評同留言呀

睇緊~

咁啱呀夢巴~

好睇

Live 留名

有得休息 當然要追故啦

感謝呀

夢巴幾時再出故

終於考完final
可以追故了

短故 可能7月有機會嘅...

歡迎回來

57.

他們想要死。
我說，這裏只有生的出口。
死的出口，哪裏都一樣。

情人說，想要挑個漂亮的地方。
少年回答，這裏哪都漂亮。
然後，又伸手去輕撥落在她額前的頭髮。

58.

我們走到一個湖泊旁邊。
少年摺起褲管走入水中，打了一個哆嗦。
他說他好久沒沾水了，好涼快。

情人呆在岸旁，也打了一個哆嗦。
她原來怕水。
就如她小時候一樣。

準備尋死的人，又為甚麼要怕溺水。
我不明白。

59.

情人說，她不怕死。
只怕沒有他陪她死。

不怕。他說。
說罷，向她伸手。
就如他小時候一梯。

她緊緊捏住他的手掌，先讓腳尖踫水。
就如她小時候一樣。

60.

少年和情人站在湖泊中央。
像樹一樣堅定地站著，又像稻一樣依偎著對方。

61.

少年向我道歉，說不能帶我去生的出口了。
我說我知道了。

死亡是神聖的，殉情更甚。
所以我必須離開了。

62.

臨行前，我不忘又多問一句。
對不起我是新來的。
我還是不明白，為甚麼你們寧願一起死，也不願一起生。

63.

少年說，下輩子要和她組織一個家。
他當爸，她當媽。
我問，你們到生的出口不就可以了嗎？
情人說，這輩子不行。

因為今生他倆本就生於同一個家。
有著同一對爸爸媽媽。

64.

對不起我是新來的。
我不知道在這裏的人有多苦。
不知道活著，對他們來說有多不容易。
對不起。

65.

少年笑說，不要緊。
你有的是時間。

少年很是溫柔又體貼。
女生都愛這種男生。

只是略嫌有點粗心大意。
他不夠細心，忘了妹妹也是女生。

66.

烏鴉來了。
即使知道時間的人不在，他們從不遲到，也永不誤報。
這次，還來了兩隻。

烏鴉你好。我這樣說。
既然你來了，我就得走了。

生死殊途。
烏鴉說生者看那麼多死亡，沒益處。

67.

我聽從烏鴉的話，轉身離開。
兩潭極其相近的灰燼在湖泊融化。
刮起微風，死亡就化成一個小漩渦。
如此虛無的不留痕跡。

我沒回頭去看，可我覺得這樣好涼快，也好浪漫。

紙言：
FB:

大家看完要記得給我留言啊不 不然會以為沒人在看
喜歡的話請給我留下一個正評 支持我繼續寫下去，謝謝大家

哇咁灰

終於返來啦

試下再灰啲

好好睇，有感覺，呢個故有魔力

你畀定心理準備係好事

68.

我一直向前走，直至目睹剛才的烏鴉在上空劃過。
對於烏鴉擔任死亡使者一事，我一向不意外。
此刻我在想，或許對於少年和情人來說，烏鴉不是帶他們去死。
而是讓他們活著。

69.

迎面又來了一個醉醺醺的男人。
他長著一臉鬍子，衣衫襤褸。
這人朝我越走越近，我才發覺他的雙臂插滿玻璃碎片。

日落西山，他身上的玻璃閃閃生輝。

70.

我本想問他，你不疼嗎。
下一秒就把話吞回去。
我換了另一道問題：你為甚麼要這樣做。

他說，想要體驗痛苦。
我指著水池上的烏鴉雕像。牠總是在這裏，為人指引生的出口。
我對他說：「這樣的話，你該朝那邊走。」

71.

他搖頭，表示他不想回到生的世界。
我問，你是自願來這裏的嗎？
這回他點頭了。他說在那個世界的能源用完了，只好到這裏找。

我問他在說甚麼能源。
是石油還是水。
他笑說沒了這些更好，他的能源就更多了。

到底是甚麼鬼東西。
這是個該死的謎語嗎？
我有點不耐煩。

這時，他方肯回答。
那種能源叫靈感。

72.

他是一個詩人。
我問他，甚麼是靈感。他說他的靈感是痛苦。
他在那個世界太幸福，靈感離他越來越遠。
直至一天他發現，再也寫不出詩來。

我提議說，你寫快樂的詩不就可以了嗎？
他輕笑一聲，說快樂的人不需要讀詩。
同時，快樂的人也無法寫詩。

73.

他說要去集市，我說我也是呢。
「既然同路，就一起走吧。」
我這樣說。

不料他竟反問我，這裏又有誰不是同路人。
「同路的人，也有不同的路要走。」
他這樣答。

正如他要留下來，我要活下去。

74.

沿路他總是低下頭，找尋醉漢遺落地上的玻璃碎片。
碎片上的酒精尚未被夕陽蒸發掉，又被嵌入他的皮膚裏。

真的不痛嗎？我看著他又把另一塊碎片插入。
呃。他搖搖頭，不痛不癢。

不痛的是傷口，不癢的是寂寞。

75.

那你在這裏找到靈感了嗎，我這樣問他。
他說還沒有。
他還在找尋痛苦。

「你知道哪裏才有痛苦嗎？」
他這樣問我，像個問路的人。

76.

我說，忘記它吧。
忘記你想要找尋痛苦，幸福的活下去。
這樣痛苦就會來找你了。

這樣回答的我，也像個指路的人。

紙言：
FB:

應該寫多兩三日就會完了
可能題材太冷門 所以好靜
無論如何大家喜歡的請留下一個正皮支持小弟，也要留下意見讓我百屌成才
謝謝大家

總覺得結局會意想不到

我覺得幾好睇呀

理想巴
睇到我好沉重，感覺到你好多事想講，但又好簡單咁帶過
其實寫得好好
其實愈簡單嘅文字震撼力愈大

我一直有追架巴打 加油～

悲傷版小王子

唔好太介意啦
好多人搵故睇都為左快樂，會自動避開左悲傷既題材

巴打寫得好好，入到心的，加油

希望最後唔會失望啦

謝謝呀

謝謝巴打

好耐無見
有感覺就好了

謝謝支持呀

呢排少左上水

謝謝幫推

小王子其實都有淡淡的sad味

謝謝支持
會寫埋落去的

77.

然後他二話不說就把玻璃碎片都拔出來，不留下一道疤痕或傷口。
我問他感覺怎樣了，他說沒怎麼啊。

他望著散落一地的玻璃碎片，茫然若失。
「原來，就差這塊。」他像突然明白了一切。

詩人的手很乾淨，沒人能看出這雙手曾經插滿玻璃。
正如沒人看出他曾經放棄過詩和字。

最後，他把最後一塊不屬於身體的阻礙拔出。
他把脈搏儀摘掉後丟在地上，待烏鴉來撿。

78.

果然，烏鴉下一秒就飛到我們眼前。
我問牠怎麼總是那樣快。
烏鴉說，死亡不是一個當天就能下的決定。

牠早就知道要來接他，只是不知哪天他會看化。

79.

我問烏鴉，那我呢。
你會不會來接我。
烏鴉沒回答。只叫我要死的時候，別忘了買他麵包。

80.

牠要把詩人帶走了，詩人求牠多給點時間。
我問他，你是不是不捨得這個世界。
他說我只對了一半。他不捨得的是這個世界的詩。

說罷，他從口袋掏出一本簿子。
他說這些都是他寫的詩，還有一頁白紙。
「讓我再寫一首才去死吧。」
烏鴉冷漠地說牠才不管，牠又不識字。

81.

我問烏鴉牠最喜歡做些甚麼。
牠說飛啊。
長了一雙翅膀，誰不喜歡飛。

我說對啊。
人類沒有翅膀也喜歡飛。
喜歡妄想自己能飛到遠方，一個不需要再渴望飛行的地方。

82.

我又問烏鴉，要是你明天就死的話，我猜你也會想再飛一次。
哪怕只是拍一下翼，展一下翅也好。

你看，我也不會飛啊。

烏鴉拍拍翼，掉落一根羽毛，著詩人去撿。
詩人把它拿上手的一刻，羽毛末端長出了筆尖。

他的眼眶轉出了一顆淚，然後筆尖也同時溢出一滴墨水。

83.

墨水把草地染成了藍色，詩人還未寫下最後一首詩的第一個字。
他擦擦鼻子向我們道歉，說自己快要離開才弄髒這個世界。
我說不要緊吧。

從此我們再不必細分藍天和綠地。也許雲朵自此就會寄居地上。
不再迷戀天空的藍。

84.

良久，他把本子合上然後交給我。
詩人對我說，最後一頁讓我來幫他寫。
我問他想要我寫甚麼。
他說甚麼也可。
他要我見證他的死亡，然後寫點甚麼。
寫完後，帶著他的詩集到生的出口。

85.

我問，為甚麼是我。
詩人說，這個世界只有我那麼傻，非要去生的出口不可。

86.

烏鴉把他帶走了。
可能經歷得太多死亡，我沒能夠寫點甚麼。

我翻開密密麻麼的詩集。
動詞和名詞交往得多不合拍，尷尬的介詞夾在當中不知所措。
標點符號在錯落的位置默默思索自己的價值。
曖昧的形容詞被落在最後一行。

可能經歷沒詩人那麼多，我也沒能讀懂甚麼。
我記得他說過，自己沒寫這些詩句。
是詩寫成了這個他。

於是我折下一株藍色的草，把它夾在最後一頁。
濕潤的草把水份分給紙張，它也老實地收下一暈藍彩。

厚厚的詩集，我只能讀懂最後的這首詩。

87.

詩人不在了，我還得繼續往集市走。
只有看到集市，我才能找到生的出口。
到了附近，我又看到了那個女生。
這次我在她撞到我之前閃避開去，只是她仍然摔了一跤。

88.

你又去幫媽媽買東西嗎？
我問她。
她說對啊，你又去生的出口嗎？
我說，你在胡謅甚麼啊。
由始至終，我還沒有去過。

她邀我一同去集市，說今天要買的東西很多，想找個人幫忙。
我在路上問她，你每天都要來買嗎？
你到底都在買些甚麼。
她說，甚麼也買。
買銅買布買紙買木買油。

她說，媽媽需要。

89.

她說，我和你們不同。
我說我知道啊。由我來到的第一天，每人都說你不同。
到底你有甚麼不同。

突然，她捉住了我的手。
我才發現，她的左手根本沒有脈搏儀。

紙言：
FB:

今日呢篇係尾二啦 感謝幫我推post和留言的各位
這個故事真的越寫越奇怪......
喜歡的話請留下一個正皮比小弟 看完亦請繼續留言給我啊

今晚結局？加油

90.

在這個世界，我們都是或生或死的人。
死很容易，哪都可以。
生的話有點難，聽說要朝北方一直走。

生死兩者之間，我們都能自由選擇。
可是楠楠不同。
她是個不生也不死的人。

91.

我問她，你是不是來的時候就沒有脈搏儀。
她說她不是來這裏的。

她本來就在這裏。
楠楠和我們不同，因為她生在這個不生不死的地方。

92.

「這裏只有你一個是這樣的？」
老人明明告訴我，沒了脈搏儀就會死。
可是這個女孩就活生生的站在這裏。

她生在這裏，因為父母都是這裏的人。
然而，父親早就被烏鴉帶走了。

這裏的人終有一天會隨烏鴉離開，只是楠楠不同。
當母親也被帶走，這個世界就會剩低她。

93.

你不會老死嗎？
我這樣問。我記得老人說過，我們在這裏衰老得很慢。
可是老人也就是因為慢慢老去而死的。

她說不會啊。我不會老也不會死。
事實上，她打從十歲就沒再長大。

長生不老的人，能死麼？

94.

我們邊說邊走，又到了如果電話亭。
「如果呢，」我忽發奇想：「你能選擇的話，你想生還是死。」

她認真思索，說：「想要像你們。」
我們怎樣？
「明知會死，仍然努力活著。」

又一個失望的人從電話亭走出來。
只可惜這個世界多光怪陸離，也不可能會有如果。

95.

所以，你的母親要買些甚麼？
我們又回到這個問題。
楠楠說，母親想要造一個脈搏儀給她。

有了脈搏儀，她就能和我們一樣。
欲生便生，欲死便死。

又一個行人來問楠楠，今天幫媽媽買甚麼啊？
她說，買銅買布買紙買油。

我知道母親每天買的，都是一個希望。

96.

我幫她買完東西後，她問我是不是要去生的出口。
她說她可以帶我去。

我說這裏誰都答應過帶我去，最後他們都死了。
楠楠一本正經，舉起左手說：「別怕，我不會死的。」

我知道這次是真的。

97.

在路上，我們經過了水池上的烏鴉雕塑。
我們談到了烏鴉，我說我很妒忌烏鴉能飛。
她問我為甚麼，我說不知道啊。
也許就是因為不知道，所以才喜歡吧。

傾慕沿於未知，人類總是重覆地愛上神秘。
只因神秘永遠拒人千里。
每個世界，都在重演一次又一次的喜極而悲。

她吹吹口哨，在森林鬧起了迴響。
天邊又飛來了一隻烏鴉。

98.

我大吃一驚。
既然楠楠不會死，那麼烏鴉就是來找我囉？
烏鴉烏鴉，別找我好嗎？

牠說，牠是來找楠楠的。
說罷，她蹲下靠近烏鴉。牠立刻就長上一隻耳朵，讓她耳語幾句。
不消一秒，天上又飛來了另一隻烏鴉。
這次牠說，楠楠叫我來找你們的。

99.

烏鴉叼住我和楠楠的衣領，把我們吊到空中。
還來不驚呼，地面和我距離越來越遠。
牠把我們帶到懸崖邊緣外面，雙腳以下的景物都不約而同的失焦。

楠楠說，到了。
讓烏鴉放手，就是生的出口。
還叮囑我，千萬別回頭。

我問她，那你走不走。
說不定，我牽著你就能找到出口。
她說不可以啊，她根本就沒想過要走。
這個屬於昏迷者的世界，總要有人留守。

100.

我說，將來終有一天不會再有昏迷者。
不會再有新來的，從此這個世界只剩下你。

她怔住了，說要是有這麼的一天，她就再次來到這個出口。
幻想拉著我的手，詮釋這一切的荒謬。
告訴自己，這個世界純屬虛構。

?.

迎面而來的一個行人撞到了我，剛才的白日夢不翼而飛。
自從在醫院醒來，每天都神不守舍。

他們說，我在病榻睡了五十年。
多虧科技能夠讓我停止衰老，所以我活下來了。
可是在這五十年間，我認識的人都不在了。

他們興奮的告訴我，最新的藥物亦令人類不需再陷入昏迷。
感謝我驗證了這項成就。
在這五十年，世界變了很多。
他們說細胞的自我復原能力增強了。
嚴格來說，我們基本上都不會再受傷。
還有傳聞說很快，人類就能長生不老。

所以啊，醫院都準備拆掉去建房子和商廈了。
這座城市每每以密度去挑釁世人。
摩天大廈越建越高，昨天新聞說又有幾隻鳥撞死了。

「牠們沒能飛那麼高，就得被淘汰啦。」
走在前面的市民在談論這件事。
社會以至生態系統，無一不汰弱留強。

望向旁邊的報章標題，說今晨一對夫婦成功產出第一個長有翅膀的嬰兒。

抬頭一看，一隻漆黑的鳥在城市低飛。
看來，人類不再渴望飛翔的時候，牠才想學習走路。
牠在我前面停下，一雙與羽毛同樣烏黑的眼睛盯住我。

電話響起，在吵雜的市中心幾乎被淹沒。
喂？

「小姐您好，我們是乂乂美容院致電您，恭喜您中獎。我們會送您一個免費療程。」
我中獎了？
看來的確是這樣，雖然我不是小姐。

「可是新療程的確十分划算！今天有緣和您說話，再給您九折。」
說上一句話的緣，不知花了上輩子多少的福氣。
然而落到今生，只值個九折。

「五分鐘，就給我五分鐘！」
不急，就慢慢說吧。
旁邊的摩天大樓映照一張沒衰老過的臉龐，我就知道我們都有太多時間。
我提著話筒，在人來人往的十字路口茫然自失，不知道哪邊才是北。

【完】

總算寫完了，這是一個奇怪的故事
不像是小說，也不能算是詩
寫的時候沒甚麼多想，有時候手比腦還動得快
這個奇怪的故事就是這樣寫成的

簡單來說
這一百個段落是我在這個城市撿到的碎片
然後把它們胡亂拼湊而成的故事
所以很零散，也不知道大家讀完以後會有甚麼感覺或想法

(對了，在外遊期間巧遇了烏鴉（？），於是拍下來了 )

因為工作和學校關係，這個故事應該會是我在今年的最後一個作品了（笑
仍然感謝大家追看我作的這個新嘗試
特別感激給我留過言的你們
因為你們我才把故事寫完

容許我在最後還是多賣一下廣告
喜歡這個故事的你們，別忘了留下你的正評啊
每一個正評和留言的力量都比你想像中來得重要

紙言：
FB:

將來寫新故事，或者有任何關於舊故事的消息
都會在FB上通知的～大家有興趣的話可以like

有緣再見大家了
不在這個世界，就在那個世界吧

真係好好睇

唔瞓都要睇哂佢，好好睇，希望會繼續出故。

如果作者是詩人，我願成為花。
陪著他渡過最後的晚霞。

睇完

好好睇，一次過追哂
理想巴既故睇幾多次都唔厭

楠楠

幾個故風格各異但係都好好睇
希望你快d有時間有靈感寫文啦

明天仍然有落霞，花明年也會盛開
只是來世詩人會以別的模樣醒過來。

謝謝啊

過獎了
希望每次睇都會有少少唔同嘅感覺

生下來就擁有了永生的女孩

謝謝橙巴一直支持

一次過追曬
楠楠

唔係好有故事feel不過ok啦 都睇晒

live

皮已正 好故。

幾好睇 咁快就完

比較像是隨筆吧，謝謝支持

的確係比較短

今年未過一半就已經係最後一個故
理想巴加油

痴撚線好正睇到我打冷震

呢啲就係感染力？
睇完有啲想死

下半年專心追大家啲故

過獎了 謝謝你啊

烏鴉遲早都找你，切勿憑自己

支持一下

巴打

點解理想吧啲故咁正但冇咩人欣賞

可能係你地口味獨特

好正

當隨筆咁睇都幾有味道 唔錯

推到多d人睇

我都當係隨筆咁寫

謝謝伊高巴

故事平淡但震撼
每句字都有佢既意思
希望會再出類似故事

點可以得咁少人睇到

結局嗰到係咩意思

Btw好好睇

第一次睇呢種題材嘅故 好正啊

再次感謝喜歡昏迷故的各位 抱歉讓小弟在這post借個位置宣傳一下
其實是關於我的另一個故事，《修正遺憾萬事屋》在今年書展要出書了
承蒙大家喜歡 故事才有機會出版

在這裏有個問題想請問一下各位新舊讀者

「如果我會在書展出現的話，大家會賞面讓我和你們見上一面嗎？」

這樣問其實是想預計一下反應，要是沒人來的話我也不好意思佔出版社的位置了～如果大家有興趣來，或者有甚麼意見的話，請留言告訴小弟啊！即使只是來到打個招呼，告訴我你有讀過萬事屋，我也會相當感激的

（因為萬事屋的post太舊，發現原來再也推不了 ）

不論如何，如果最後見面會成事，好等我可以親口和你們說聲謝謝。

童話feel

巴打嘅故真係好正，感動得來唔濫情，正如上面有巴打話過你嘅文好有感染力，支持巴打出書，我會買

記得你由萬事屋支持到而加，多謝你呀

好喜歡你既文字❤️樓主加油